\renewcommand{\titulo}{Finalização}
\section{\titulo}

\begin{frame}{Sumário}
\tableofcontents[currentsection]
\end{frame}

\renewcommand{\titulo}{Conclusão}
\subsection{\titulo}
\begin{frame}{\titulo}
\begin{itemize}
\item automação predial é uma tendência;
\item comunicação de dados além de ethernet e TCP/IP;
\item viabilidade do Modbus;
\end{itemize}
\end{frame}

\renewcommand{\titulo}{Trabalhos Futuros}
\subsection{\titulo}
\begin{frame}{\titulo}
\begin{itemize}
\item Utilizar RS485;
\item Implementar o escravo em um microcontrolador;
\item Adicionar outros dispositivos à rede;
\item Aprimorar o \textit{Software} de Gerência;
\end{itemize}
\end{frame}

\renewcommand{\titulo}{Agradecimentos}
\subsection{\titulo}
\begin{frame}{\titulo}
\begin{itemize}
\item ao professor orientador Antônio Marcos Massao Hachisuca;
\item ao professor co-orientador José Luis Pereira dos Santos;
\item a André da Silva Barbosa e Julio Henrique Dreher;
\item aos amigos e irmãos do GNOIA;
\end{itemize}
\end{frame}


\renewcommand{\titulo}{Perguntas e Discussão}
\subsection{\titulo}
\begin{frame}{\titulo}
\begin{center}
\textit{``Todos os programadores são dramaturgos e todos os computadores são péssimos atores.''}
\begin{flushright}
\textit{--Anônimo}
\end{flushright}
\vspace{1cm}
Eder Ruiz Maria

eder@gnoia.org
\end{center}
\end{frame}


